[Young_students,_Mumbai.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Young_students,_Mumbai.jpg "fig:Young_students,_Mumbai.jpg")
**[印度的教育](../Page/印度.md "wikilink")**已经有数千年的历史，该国拥有一批世界知名的大学（如
[印度理工学院](../Page/印度理工学院.md "wikilink"),
），还要面对初等教育的挑战，为识字率达到100%而努力。全面实行初等义务教育，由于不容易将穷人子女留在学校，以及保持农村地区的教育质量，实现将有很大难度，（[喀拉拉邦是目前唯一完成目标的邦](../Page/喀拉拉邦.md "wikilink")）。

## 学制

印度的学制分为学前教育、初等教育、中等教育及高等教育几级。学前教育通常包括幼稚园低班（Lower
Kindergarten）和幼稚园高班（Higher
Kindergarten），后者发展初步的读写技能。[小学包括](../Page/小学.md "wikilink")6到11岁儿童，编为一到五年级。初中学生的年龄在11到15岁，编为6到10年级。高中生的年龄在16到17岁，编为11到12年级。有的地方初中包括6到8年级，8到12年级均属高中类别。印度的高等教育提供专注于某一个领域的机会，包括技术学校（如[印度理工学院](../Page/印度理工学院.md "wikilink")）、[学院和](../Page/学院.md "wikilink")[大学](../Page/大学.md "wikilink")。
印度目前还是被联合国定位文盲较多的国家, 要消除文盲, 对印度政府可说是任重而道远

### 学前教育

在印度，幼儿园分为2个阶段：幼稚园低班(LKG)
和幼稚园高班(UKG)。一般而言，幼稚园低班招收3到4岁儿童，而幼稚园高班招收4到5岁儿童。幼稚园高班结束以后，儿童将会进入小学一年级。通常，幼稚园是正规学校的组成部分。在大多数情况下，幼稚园为私立学校。2-2岁半的年幼儿童会安置在特殊的托儿所，也作为幼稚园的一部分。幼稚园拥有标准化的课程，例如[Shemrock
Preschools](http://www.shemrock.com)。

### 初等教育

[Kanjischool.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kanjischool.jpg "fig:Kanjischool.jpg")

在第八个五年计划期间，普及初级教育的目标分为三个主要参数：“普遍可达”（*Universal
Access*）、“普遍保持”（*Universal
Retention*）和“普遍成就”（*Universal
Achievement*），使教育接近儿童，确保他们继续接受教育，以及最终能完成目标。作为教育计划的结果，到2000年底，94％的印度农村人口可在1公里内就读小学，84％的人在3公里内可就读高等小学。对于招收贱民和部落儿童以及女童也作出了特别的努力。自从第一个五年计划以来，小学和高等小学的入学率大大上升。因此，小学和高等小学的数量大为增加。在1950-1951年，只有310万学生接受小学教育。在1997-98年度，这一数字为3950万。在1950-1951年，小学和高等小学的数量为22.3万个，在1997-98年度，这一数字为77.5万个。

在2002/2003年度，估计有82％的6-14岁年龄组儿童在学校就读。印度政府的目标是到2000年代末将此数字增加至100％。为了实现这一目标，政府推出Sarva
Shiksha Abhiyan。

印度的每个主要城市都拥有很多政府资助的中学，面向构成人口大多数的工人阶级。有些公立中学使用英语进行教学（通常在大城市），但多数通常使用区域语言教学。这些学校接受政府大量补贴，有时提供教科书，笔记本等学习材料。公立中学遵循国家课程。

此外也有许多提供中学教育的私立学校。这些学校通常是遵循国家课程，或提供国际认证（international
qualification）。许多顶级中学提供可供选择的国际认证方案，如IB program 或 A Levels。
[Elementary_School.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Elementary_School.jpg "fig:Elementary_School.jpg")

### 高等教育

印度的[高等教育拥有独特和不同的部分](../Page/高等教育.md "wikilink")，每个部分由各自的最高机构监测，间接由人力资源发展部控制，由邦政府资助。不过，有18所重要大学称为中央大学，由联邦政府维持。中央大学资金较多，相对邦立大学较有优势。

印度高等教育中私立部分相当强大。班加罗尔的[法学院受到高度重视](../Page/法学院.md "wikilink")，它的一些学生被授予[罗德奖学金进入](../Page/罗德奖学金.md "wikilink")[牛津大学](../Page/牛津大学.md "wikilink")，[新德里的](../Page/新德里.md "wikilink")一直被评为印度最好的医学院。海得拉巴的和[印度管理学院](../Page/印度管理学院.md "wikilink")（Indian
Institutes of Management）是印度最好的管理学院。

## 畢業生

資料來源 [graduation
market](https://web.archive.org/web/20070607001025/http://www.censusindia.net/results/C_Series/C_series_pdf/c8a_india.pdf).

| 畢業管道   | 人數             |
| ------ | -------------- |
| **總數** | **37,670,147** |
| 理工科肄業  | 6,949,707      |
| 理工科畢業  | 25,666,044     |
| 營建相關科系 | 2,588,405      |
| 教育相關科系 | 1,547,671      |
| 醫學相關科系 | 768,964        |
| 農業相關科系 | 100,126        |
| 獸醫相關科系 | 26,642         |
| 其他科系   | 22,588         |

## 历史

印度的学校教育已经有很长的历史。

### 17世纪以前

印度人没有记录历史的传统, 所以即便是学者对印度古代的教育情况也了解不多,
在[回教王朝时代](../Page/回教.md "wikilink"),
[贵族学习的内容有](../Page/贵族.md "wikilink")[印地文](../Page/印地文.md "wikilink"),
[数学](../Page/数学.md "wikilink"),
[科学](../Page/科学.md "wikilink"),[波斯文等](../Page/波斯文.md "wikilink")

### 英国统治时期

[Thomas_Babington_Macaulay,_1st_Baron_Macaulay_-_Project_Gutenberg_eText_13103.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Thomas_Babington_Macaulay,_1st_Baron_Macaulay_-_Project_Gutenberg_eText_13103.jpg "fig:Thomas_Babington_Macaulay,_1st_Baron_Macaulay_-_Project_Gutenberg_eText_13103.jpg")
[英国人的文献纪录](http://www.infinityfoundation.com/mandala/t_es/t_es_goyal_education.htm)表明，在18世纪的印度大部分地区，教育相当普及，每一个寺庙，清真寺或乡村都有一所学校。教授的课程包括阅读、写作、算术，神学，法律，天文，形而上学，伦理学，医学与宗教。学校的学生来自社会各阶层。

目前的教育体制具有西方的风格和内容，于19世纪根据[麦考利的建议](../Page/托马斯·巴宾顿·麦考利，第一代麦考利男爵.md "wikilink")，由英国人引进并资助，传统的教育不被英国政府承认，从此衰落。[甘地说传统的教育体系如同一棵美丽的树](../Page/甘地.md "wikilink")，在英国统治期间被摧毁。

英国人在印度建立了许多大学，例如[圣沙勿略学院](../Page/圣沙勿略学院.md "wikilink")（St. Xaviers
College），[锡德纳姆学院](../Page/锡德纳姆学院.md "wikilink")（Sydenham
College），[威尔逊学院](../Page/威尔逊学院.md "wikilink")（Wilson
College）和[埃尔芬斯学院](../Page/埃尔芬斯学院.md "wikilink")（Elphinstone College）。

[喀拉拉邦的第一个医学院开始于](../Page/喀拉拉邦.md "wikilink")[卡利卡特](../Page/卡利卡特.md "wikilink")，[二战期间的](../Page/二战.md "wikilink")1942至43年。由于缺少服务军事的医生
，英国政府决定在马拉巴尔开设[马德拉斯医学院的分校](../Page/马德拉斯医学院.md "wikilink")。战争结束后，卡利卡特的医学院关闭，学生在马德拉斯医学院继续学业。

独立以后，教育成为[国家的责任](../Page/国家.md "wikilink")。

### 教育统筹委员会

The Education Commission under the Chairmanship of Dr. [D. S.
Kothari](../Page/D._S._Kothari.md "wikilink"), the then Chairman,
University Grants Commission, began its task on October 2,1964. It
consisted of sixteen members, eleven being Indians and five foreign
experts. In addition, the Commission had the benefit of discussion with
a number of internationally known consultants in the educational as well
as scientific field----. --\>

## 教育开支

自从第一个五年计划，印度政府在教育方面的开支大大增加。印度政府大幅补贴高等教育。中央政府对基础教育经费的97%用于发放教师工资。

## 批评

现代印度教育经常被批评为基于[机械学习](../Page/机械学习.md "wikilink")（rote
learning），重点强调考试的通过率，很少有学校重视学生人格与创造性的发展。

## 延伸阅读

  - <http://www.hinduwisdom.info/Education_in_Ancient_India.htm>.
    Education in Ancient India.
  - [The Beautiful Tree: Indigenous Education in the Eighteenth
    Century](http://www.infinityfoundation.com/mandala/t_es/t_es_goyal_education.htm)
    by Dharampal (Biblia Impex, Delhi, 1983)
  - Marie Lall, *The Challenges for India's Education System*, [Chatham
    House](../Page/Chatham_House.md "wikilink"): London, 2005 (ASP BP
    05/03) accessed at
    [1](https://web.archive.org/web/20070404040754/http://www.chathamhouse.org.uk/pdf/research/asia/BPindiaeducation.pdf)
    August 30, 2006
  - Meenakshi Jain et al. (2003) History in the New NCERT Textbooks
    Fallacies in the IHC Report, National Council of Educational
    Research and Training, ISBN 81-7450-227-0
    [2](https://web.archive.org/web/20070131172516/http://sandhyajain.voiceofdharma.com/articles/20030722.htm)
  - [Rosser, Yvette](../Page/Yvette_Rosser.md "wikilink"). Curriculum as
    Destiny: Forging National Identity in India, Pakistan, and
    Bangladesh (2003) University of Texas at Austin.
    [3](https://web.archive.org/web/20080911035259/http://www.lib.utexas.edu/etd/d/2003/rosseryc036/rosseryc036.pdf)
  - [Shourie, Arun](../Page/Arun_Shourie.md "wikilink"). *[Eminent
    Historians: Their Technology, Their Line, Their
    Fraud](../Page/Eminent_Historians:_Their_Technology,_Their_Line,_Their_Fraud.md "wikilink")*
    New Delhi, 1998.

## 参考资料

## 外部链接

  - [Government official education
    website](http://www.education.nic.in/)
  - [Database for
    Accreditation](https://web.archive.org/web/20080807011846/http://education.nic.in/collegedir/collegedir.asp)
    in India
  - [Colleges and Schools in India](http://www.bharathedu.com)
  - [Coaching in India & Career Guide](http://www.coachingindians.com)
  - [Education in India Colleges and Universities, a comprehesive
    education portal](http://www.educationinfoindia.com)
  - [Education in India Colleges &
    Universities](http://www.educationindiainfo.com)
  - [Great Indians Speak on Indian
    Education](https://web.archive.org/web/20081214161339/http://www.geocities.com/ifihhome/articles/quotes.html)
  - [References on History of Education in
    India](http://www.kamat.com/kalranga/edu/references.htm)
  - [Education Portal on India](http://www.indiaedu.com)
  - [Eden of Education in India, coming
    soon](http://www.indiaeducationdiary.com)
  - [Opportunities for higher education in
    India](http://people.csa.iisc.ernet.in/arvind/stud.htm)
  - [Project Sampda - open education for all](http://www.pankap.com)
  - [Preschool education in India](http://www.shemrock.com)
  - [BTECH ADMISSION 2017 Dayanand Sagar College Of Engineering
    management
    seats](https://web.archive.org/web/20180203133712/http://btech-admission.com/)
  - [BTECH ADMISSION 2017 MS Ramaiah Institute of technology management
    quota
    seats](https://web.archive.org/web/20180203133712/http://btech-admission.com/)
  - [Btech Admission 2017 Bangalore institute of technology management
    quota
    seats](https://web.archive.org/web/20180203133712/http://btech-admission.com/)
  - [Btech admission 2017 BMS college of engineering management quota
    seats](https://web.archive.org/web/20180203133712/http://btech-admission.com/)

<!-- end list -->

  - [Entrance Exam and Career Guidance Portal
    India](http://www.winentrance.com)

[Category:印度教育](../Category/印度教育.md "wikilink")